[好多圖] 廣島蠔雞肉炊飯 & 廣島美食遊記

就快復活節，香港人又係時候「返鄉下」 - 不是喜茶，是お茶；不是水煮魚，是和牛壽喜燒；不是按腳俾小費，是回酒店前一定要行行lawson/family mart再回去貼休足時間。所以話，香港人，口體可以很誠實。但假期不多，唯有自己下廚，找我的隨意門：

廣島滋味 – 廣島蠔雞肉炊飯
材料：

詳細食譜請到wordpress/ Facebook。

蠔的鮮味是整鍋飯的主角，加上了菇類、雞肉和腐皮，令簡單的飯變得豐富～是回家三十分鐘就能做好的方便飯。

--------------------------

我在二零一七年十二月時去了一趟廣島，這是一個非常美麗而具有歷史負重的地方。在原爆一役中，失去的人命，燒焦的土地，破碎的許多物事，就只剩下一個鐘頂的建築。

那天的天氣晴朗得要緊，空氣的清新仍然在我腦中盤旋 - 我不能想像爆炸時那種可怕，籠罩著整個國家。戰爭是數字，發生在甚麼年、死傷者有幾多、威力有多少級，但背後盛載的，卻是多少故事。只能珍惜當下的美好。

廣島美食方面：

在長田屋對面的小酒館，食海鮮tapas。  當然不能錯過長田屋的廣島燒。有鐵板烘著，熱烘烘的，加上那些蔥和燒汁^_^

同一個晚上，再去GRAM食伯爵茶pancake。這伴著輕柔的伯爵茶味和原味忌廉、雲呢拿雪糕和煮過的蘋果。日本的忌廉是令人上癮的！北海道六花亭的泡芙更是天堂與邪惡交替。返唔到轉頭食香港甜點的其中一個原因。

在宮島的小鹿比較乖（沒有奈良的鹿仙貝影響？）

地道的廣島蠔，有生的、烤的、做成薯餅的。

是竹輪串，超好食。是第一的街頭小食（我最喜歡是枝豆味，混有枝豆好好咬口XD）但我最愛的一定是長洲甘永泰魚蛋。

還有日本人很愛的咖啡（和一系列咖啡甜品）。

仲有Red Rock牛肉飯。（大推前面的！）

---------------------------

到底日本的情意結是從那時開始的？我也說不清。而日本能夠帶給700萬人的嚮往和快樂，已經不只是地理上的限制：東京大阪，而是米子岡山德島高松白川鄉這些可能連日本人也未去過的地方。即使是鄉間地方的一間咖啡店，畫面是一位穿著整齊筆挺的侍應，端著一杯熱騰騰的咖啡，伴的牛奶也具有相同的熱度。在悠然的爵士音樂下，你看著上升的水蒸氣，就忘掉了平時的港鐵延誤以及早餐的11蚊空氣腸仔包。可能，這就是我們的幸福吧。

----------------------------

Wordpress:

Facebook:
supermarketfantasy 超級市場幻想

Instagram:

嘩屌 個牛肉飯好撚正咁

長田屋對面的小酒館
有冇鋪名

係超正
一定要揀埋黑毛和牛
又腍 又滑 牛味勁正
好多地方都有

搵到，叫Zucchini
係原爆附近
食物唔係話超好食
但飲杯野 食少少都幾chill

謝謝
見到條魚好似幾正咁

個蠔同竹輪卷邊度

宮島商店街有好多間
竹輪串係商店街尾（碼頭方向）有間鮮炸既
蠔就推介 Miyajima Coffee隔黎個間

有冇餐廳名

叫做 Red Rock
東京、大阪、名古屋、博多、廣島都有
好抵食

個飯睇落好正
但調味料果d可以係邊度睇

Lm

月頭先去完返嚟
又係食左Red rock

facebook/wordpress

食左邊隻

你張相2樣都有啦

廣島除左原爆館仲有咩做

上次去原宿食red rock食ステーキ丼
嚟緊去廣島要食埋另一款

縮景園

正

行文麻麻，強行用白話文幾尷尬下，個幾下反思都係好唔自然，用返廣東話寫啦

又書面語又廣東話 睇睇下覺得好怪